Moisawallitsus kaibas et Rasina walla wölmünder on temma wastu ropp olnud ja peale selle tanna weel ütlep et wallitsuse kaibas ei olle oige. Moisa wallitsus olli kässu annu et Ulle külle perre mehhed peawad kui tee teggemenne on moisa est ka wälja satma üks hobbes ja üks jallamees ja muido piddiwad nemmad omma krundi est kaa tee peal ollema ühhel päwal ja sel päwal olli päwakustutamisse käska antud ja mamõtja herra olli enne käsnud et temma tullep ma nummertama kui keik perremehhed peawad jures ollema, peale sedda tulli Matzi Adam moisa ja maamodja herra olli wallizaja herra man seal. Matzi Adam küssis kus ehk kunna mad mõdja herra esmapäw maa kameerama tullewad sies ütles walzija et hommen woi ni kawwa kui tee teggemenne möda on ei sa se Ülle külla  ma nummertatud selle perrast need innemist mitmele pole ei sa walja saada ja ollema. sis ütles Matzi Adam miks woip kül saada sies wallitzeija utles kule kui sinna ja toine  jannas perremees mitmele pole woip wälja saata. ei woi ommetigge keige toiseed ja wannemhad perremehhed ka igga pole sada ja kui kos kil pudu on tullep trahw ja egga se wasite sü ei olle kui nende käst rohkem nöutas kui neil jöuda on ja selle est trahw tullep sies sina kannad sedda et sa utled woip iggale pole saada temma ütles woip agga kül saada ja egga tei ommetigge minnul trahwi panja ei olla peale selle ei olnud perremehhed päwakustamas ja kui tee olli tehtud akkas moisa sitta weddama ja ei tulnud sest küllast ukski mu kui Matzi Adam weddama ja toiset üttelsid kui teie meil enne päwa kustutade sies meie tulleme sitta weddama ja panniwad wasta selle Matzi Adami tahtmisse labbi. -
Maamõtja herra olli tunistaja ja ütles et se kaibus olli nie kui.
Peakohtomees Otto Zirk ja Substitut Jahn Püttsepp üttelsiwat et ilma kolmanda kohtomest nemmat ei woi moista. /maha kriipsutatud/
Temma Matzi Adam jäi selle jure et kaibus ja tunnistus on walle. -
Ja Koggokonna kohhus moistis tal selle sudde est mis kaiwatud olli walla lädiku kaks Rbl. hobbedat.
Peakohtomees Otto Zirk
Substitut. Jahn Puttsep
d. Peter Maddison
